《**古靈精探B**》（[英文](../Page/英語.md "wikilink")：，前名《古靈精探II》），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司時裝](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")。此劇為[2009無綫節目巡禮劇集之一及](../Page/2009無綫節目巡禮.md "wikilink")2009無綫節目精選第二季劇集之一，由[郭晉安及](../Page/郭晉安.md "wikilink")[郭羨妮領銜主演](../Page/郭羨妮.md "wikilink")，並由[胡定欣](../Page/胡定欣.md "wikilink")、[蕭正楠及](../Page/蕭正楠.md "wikilink")[郭政鴻聯合主演](../Page/郭政鴻.md "wikilink")，監製[關永忠](../Page/關永忠.md "wikilink")。本劇為《[古靈精探](../Page/古靈精探.md "wikilink")》續集，劇名中的“B”既有第二辑的意思，也有「Baby」的意思。此劇選用跟上輯一樣的主題曲音樂，只是改用新的歌詞，由男主角[郭晉安主唱](../Page/郭晉安.md "wikilink")。2012年11月8日開始於翡翠台星期一至五中午劇集時段重播。

## 小資料

  - 他們所屬部門 **D.I.E.** 全名由第一輯使用的**Death** Investigation
    Extension，改為**Detective** Investigation
    Extension，中文名稱則維持**特別兇案調查分部**。名稱改動的原因不明。

## 演員表

### \-{于}-家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁家仁.md" title="wikilink">梁家仁</a></p></td>
<td><p>-{于}-大海</p></td>
<td><p>簡靜怡之夫<br />
-{于}-子晴、-{于}-子朗之父<br />
-{于}-家安之爺爺<br />
簡緻美之姐夫<br />
參見上輯<strong><a href="../Page/古靈精探.md" title="wikilink">古靈精探</a></strong><br />
（沒有參演本劇）</p></td>
<td><p><strong>大飛<br />
海哥</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/韓馬利.md" title="wikilink">韓馬利</a></p></td>
<td><p>簡靜怡</p></td>
<td><p>-{于}-大海之妻<br />
-{于}-子晴、-{于}-子朗之母<br />
-{于}-家安之嫲嫲<br />
簡緻美之姐<br />
已去世</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/劉玉翠.md" title="wikilink">劉玉翠</a></strong></p></td>
<td><p><strong>簡緻美</strong></p></td>
<td><p>-{于}-大海之姨仔<br />
-{于}-子晴、-{于}-子朗之姨<br />
-{于}-家安之姨婆<br />
「夢工程」娛樂公司經理人<br />
刑佩佩之經理人</p></td>
<td><p><strong>Sa姨<br />
Anastasia</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾華倩.md" title="wikilink">曾華倩</a></p></td>
<td><p>-{于}-子晴</p></td>
<td><p>-{于}-大海、簡靜怡之女<br />
-{于}-子朗之姐<br />
-{于}-家安之姑媽<br />
張正義之女友，後分手<br />
參見上輯<strong><a href="../Page/古靈精探.md" title="wikilink">古靈精探</a></strong><br />
（沒有參演本劇）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李日昇.md" title="wikilink">李日昇</a>（少年）</p></td>
<td><p><strong>-{于}-子朗</strong></p></td>
<td><p>D.I.E.警長<br />
刑晶晶之夫<br />
-{于}-大海、簡靜怡之子<br />
-{于}-家安之父<br />
-{于}-子晴之弟<br />
簡緻美之姨甥<br />
邢珮珮之姐夫<br />
刑楠、吳淑德之女婿<br />
張正義、蘇碧之好友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/郭晉安.md" title="wikilink">郭晉安</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭羨妮.md" title="wikilink">郭羨妮</a></strong></p></td>
<td><p><strong>刑晶晶</strong></p></td>
<td><p>D.I.E.督察<br />
刑楠、吳淑德之女<br />
-{于}-子朗之妻<br />
-{于}-家安之母<br />
刑佩佩之姐<br />
-{于}-大海、簡靜怡之媳婦<br />
張正義、蘇碧之好友<br />
陳繼英之死敵</p></td>
<td><p><strong>Madam Ying</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>-{于}-家安</strong></p></td>
<td><p>-{于}-子朗、刑晶晶之子，並遺傳了-{于}-子朗的通靈能力<br />
-{于}-大海、簡靜怡之孫<br />
刑楠、吳淑德之外孫</p></td>
<td><p><strong>BB</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 刑家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/夏萍.md" title="wikilink">夏　萍</a></p></td>
<td><p>金三順</p></td>
<td><p>刑楠之母<br />
吳淑德之奶奶<br />
刑晶晶、刑珮珮之嫲嫲<br />
-{于}-家安之外曾祖母</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/秦煌.md" title="wikilink">秦　煌</a></p></td>
<td><p>刑　楠</p></td>
<td><p>金三順之子<br />
吳淑德之夫<br />
刑晶晶、刑珮珮之父<br />
-{于}-家安之外公<br />
-{于}-大海、簡靜怡之親家老爺<br />
-{于}-子朗之岳父<br />
名字諧音：型男</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李楓.md" title="wikilink">李　楓</a></p></td>
<td><p>吳淑德</p></td>
<td><p>刑楠之妻<br />
刑晶晶、刑珮珮之母<br />
-{于}-大海、簡靜怡之親家奶奶<br />
-{于}-家安之外婆<br />
-{于}-子朗之岳母</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/郭羨妮.md" title="wikilink">郭羨妮</a></strong></p></td>
<td><p><strong>刑晶晶</strong></p></td>
<td><p>刑楠、吳淑德之長女<br />
-{于}-子朗之妻<br />
-{于}-家安之母<br />
刑佩佩之姐<br />
金三順之長孫女<br />
參見<a href="../Page/#于家.md" title="wikilink"><strong>-{于}-家</strong></a></p></td>
<td><p><strong>Madam Ying</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/胡定欣.md" title="wikilink">胡定欣</a></strong></p></td>
<td><p><strong>刑珮珮</strong></p></td>
<td><p>「夢工程」藝人<br />
刑楠、吳淑德之幼女<br />
刑晶晶之妹<br />
金三順之次孫女<br />
-{于}-家安之姨<br />
張正義之女友<br />
簡緻美之助手兼藝人</p></td>
<td><p><strong>Momoko</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 張家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/雪妮.md" title="wikilink">雪　妮</a></p></td>
<td><p>張沐蘭</p></td>
<td><p>張正義之姑媽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/郭政鴻.md" title="wikilink">郭政鴻</a></strong></p></td>
<td><p><strong>張正義</strong></p></td>
<td><p>D.I.E.警員<br />
張沐蘭之侄<br />
刑珮珮之男友<br />
蘇詩雅之子<br />
甄向榮、甄向華同母異父之兄<br />
-{于}-子朗、刑晶晶之好友</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 甄家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>-{<a href="../Page/余子明.md" title="wikilink">余子明</a>}-</p></td>
<td><p>甄國富</p></td>
<td><p>「甄氏集團」行政總裁<br />
蘇詩雅之夫<br />
甄向光、甄向榮、甄向華之父<br />
駱斌之姐夫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳曼娜.md" title="wikilink">陳曼娜</a></p></td>
<td><p>蘇詩雅</p></td>
<td><p>甄國富之妻<br />
張正義、甄向榮、甄向華之母<br />
被甄向華用朱古力收買，保密其換掉甄國富的藥的秘密，後被甄向華栽贓私藏百合花粉，讓張正義、警方誤認為殺害甄向光之兇手<br />
於第25集無罪釋放</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎彼得.md" title="wikilink">黎彼得</a></p></td>
<td><p>駱　斌</p></td>
<td><p>「甄氏集團」員工／「夢工程」股東之一<br />
甄國富之舅仔<br />
甄向光之舅父<br />
患有百合花<a href="../Page/花粉過敏症.md" title="wikilink">花粉過敏症</a><br />
于第22集盗用公款被趕出「甄氏集團」及「夢工程」娛樂公司<br />
於第23集被甄向光要求在甄國富棺材底層加暗格助其逃走，後與高才生起爭執時，與沾到百合花粉的馬藹琳、鐘立民拉扯導致花粉敏感症發作</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃澤鋒.md" title="wikilink">黃澤鋒</a></p></td>
<td><p>甄向光</p></td>
<td><p>甄國富之長子<br />
駱斌之外甥<br />
甄向榮、甄向華同父異母之兄，與他們不和<br />
患有百合花<a href="../Page/花粉過敏症.md" title="wikilink">花粉過敏症</a><br />
於上集<a href="../Page/古靈精探.md" title="wikilink">古靈精探第</a>24集刺殺甄向榮<br />
於上集<a href="../Page/古靈精探.md" title="wikilink">古靈精探第</a>25集被捕<br />
於第23集被甄向華要求通知駱斌在甄國富棺材底層加暗格助其逃走，卻在保釋奔喪時遭甄向華用百合花粉引發花粉過敏症死亡</p></td>
<td><p><strong>Roy</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/李天翔.md" title="wikilink">李天翔</a></strong></p></td>
<td><p>甄向榮</p></td>
<td><p>已被甄向光刺殺<br />
沒有人性<br />
甄國富、蘇詩雅之次子，曾經想殺死甄國富<br />
甄向華之兄<br />
甄向光同父異母之弟，與其不和，想殺死其<br />
張正義同母異父之弟<br />
參見<strong><a href="../Page/古靈精探.md" title="wikilink">古靈精探</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Fred</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>甄向華</strong></p></td>
<td><p>「夢工程」行政總裁<br />
甄國富、蘇詩雅之幼子<br />
甄向榮之弟<br />
甄向光同父異母之弟，與其不和<br />
張正義同母異父之弟<br />
殺害甄國富、甄向光</p></td>
<td><p><strong>Sean</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉桂芳.md" title="wikilink">劉桂芳</a></p></td>
<td><p>蓮　姐</p></td>
<td><p>甄家下人</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 香港警察

#### 管理層

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄧梓峰.md" title="wikilink">鄧梓峰</a></p></td>
<td><p>劉一鼎</p></td>
<td><p>總警司（CSP:66343）<br />
Coco之男友，曾与其分手，後復合<br />
</p></td>
<td><p>鼎爺<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魏惠文.md" title="wikilink">魏惠文</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>警隊高層</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄺佐輝.md" title="wikilink">鄺佐輝</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>警隊高層<br />
</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 特別兇案調查分部（D.I.E.）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭峰_(演員).md" title="wikilink">郭　峰</a></strong></p></td>
<td><p><strong>羅有恆</strong></p></td>
<td><p>总督察/主管，並針對下屬（尤其是-{于}-子朗），並要他們一盤散沙<br />
唯一一個不知道-{于}-子朗有通靈能力的D.I.E.成員<br />
羅柏芝之父<br />
与黄树基不和</p></td>
<td><p><strong>籮記<br />
籮柚痕</strong><br />
<strong>罗Sir</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/郭羨妮.md" title="wikilink">郭羨妮</a></strong></p></td>
<td><p><strong>刑晶晶</strong></p></td>
<td><p>督察<br />
參見<a href="../Page/#于家.md" title="wikilink"><strong>-{于}-家</strong></a></p></td>
<td><p><strong>Madam Ying</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭晉安.md" title="wikilink">郭晉安</a></strong></p></td>
<td><p><strong>-{于}-子朗</strong></p></td>
<td><p>警長<br />
參見<a href="../Page/#于家.md" title="wikilink"><strong>-{于}-家</strong></a></p></td>
<td><p><strong>于Sir</strong><br />
<strong>朗哥</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/郭政鴻.md" title="wikilink">郭政鴻</a></strong></p></td>
<td><p><strong>張正義</strong></p></td>
<td><p>警員<br />
參見<strong><a href="../Page/#張家.md" title="wikilink">張家</a></strong></p></td>
<td><p>小二哥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/羅敏莊.md" title="wikilink">羅敏莊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>彭美雲</strong></p></td>
<td><p>警員<br />
文龍之妻</p></td>
<td><p><strong>美人</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/冼灝英.md" title="wikilink">冼灝英</a></strong></p></td>
<td><p><strong>謝小鳳</strong></p></td>
<td><p>警員<br />
对血液及血液制品有恐惧感，见到会晕倒</p></td>
<td><p><strong>小鳳姐</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳美詩.md" title="wikilink">陳美詩</a></strong></p></td>
<td><p><strong>羅柏芝</strong></p></td>
<td><p>警員<br />
羅有恆之女<br />
詹樹邦之暗戀對象，後為女友<br />
高才生之暗戀對象</p></td>
<td><p><strong>阿Pat</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/羅仲謙.md" title="wikilink">羅仲謙</a></strong></p></td>
<td><p><strong>詹樹邦</strong></p></td>
<td><p>警員<br />
暗戀羅柏芝，後為男友<br />
高才生之情敵</p></td>
<td><p><strong>占士邦</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 重案組

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾志光.md" title="wikilink">鍾志光</a></p></td>
<td><p>黃樹基</p></td>
<td><p>警司<br />
高才生之上司<br />
与罗有恒不和</p></td>
<td><p>黃Sir</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/高皓正.md" title="wikilink">高皓正</a></p></td>
<td><p>高才生</p></td>
<td><p>高級督察<br />
黃樹基之下屬<br />
刑晶晶之舊同事<br />
暗戀羅柏芝<br />
詹樹邦之情敵</p></td>
<td><p><strong>高材生</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>馬藹琳</p></td>
<td><p>警員</p></td>
<td><p>Janet</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭世豪.md" title="wikilink">鄭世豪</a></p></td>
<td><p>鍾立民</p></td>
<td><p>Jackson</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅天池.md" title="wikilink">羅天池</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>CID</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何偉業.md" title="wikilink">何偉業</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卓躒.md" title="wikilink">卓　躒</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 其他警隊人員

|                                  |        |        |        |
| -------------------------------- | ------ | ------ | ------ |
| **演員**                           | **角色** | **關係** | **暱稱** |
| [張國洪](../Page/張國洪.md "wikilink") | \-     | 軍裝警員   |        |
| [何俊軒](../Page/何俊軒.md "wikilink") | \-     |        |        |

### 夢工程娛樂公司

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蕭正楠.md" title="wikilink">蕭正楠</a></strong></p></td>
<td><p><strong>甘至峰</strong></p></td>
<td><p>行政總裁<br />
患有<a href="../Page/多重人格.md" title="wikilink">多重人格</a><br />
追求邢佩佩<br />
人格杀害沈丹、莊秀慧<br />
对水有恐惧感</p></td>
<td><p><strong>Jose<br />
甘先生</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李天翔.md" title="wikilink">李天翔</a></strong></p></td>
<td><p><strong>甄向華</strong></p></td>
<td><p>行政總裁<br />
參見<strong><a href="../Page/#甄家.md" title="wikilink">甄家</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Sean</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>-{<a href="../Page/余子明.md" title="wikilink">余子明</a>}-</p></td>
<td><p>甄國富</p></td>
<td><p>娛樂公司大股東<br />
參見<strong><a href="../Page/#甄家.md" title="wikilink">甄家</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎彼得.md" title="wikilink">黎彼得</a></p></td>
<td><p>駱　斌</p></td>
<td><p>股東<br />
參見<strong><a href="../Page/#甄家.md" title="wikilink">甄家</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/劉玉翠.md" title="wikilink">劉玉翠</a></strong></p></td>
<td><p><strong>簡緻美</strong></p></td>
<td><p>經理人<br />
參見<strong><a href="../Page/#-.7B.E4.BA.8E.7D-.E5.AE.B6.md" title="wikilink">-{于}-家</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Sa姨<br />
Anastasia</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳穎妍.md" title="wikilink">陳穎妍</a></p></td>
<td><p>文初初</p></td>
<td><p>經理人<br />
林家希、JoJo前經理人<br />
-{于}-子朗之舊情人<br />
司徒文輝之妻，及後不能忍受司徒文輝的脾氣，并將他燒死</p></td>
<td><p><strong>May</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何君誠.md" title="wikilink">何君誠</a></p></td>
<td><p>林嘉希</p></td>
<td><p>藝人<br />
曲琪之男友<br />
暗恋钟心敏<br />
與徐詠虹發展地下情</p></td>
<td><p>Leo</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>曲　琪</p></td>
<td><p>「夢工程」藝人<br />
林嘉希之女友</p></td>
<td><p>Cookie</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁政珏.md" title="wikilink">梁政珏</a></p></td>
<td><p>钟心敏</p></td>
<td><p>藝人<br />
曲琪之好友兼情敌<br />
林嘉希之暗恋对象<br />
於第17集誤信何珊搬弄是非後，因忌妒而殺害曲琪<br />
於第19集被捕</p></td>
<td><p>JoJo</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李美慧.md" title="wikilink">李美慧</a></p></td>
<td><p>沈　丹</p></td>
<td><p>模特兒<br />
甘至峰之未婚妻</p></td>
<td><p>丹丹</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/古明華.md" title="wikilink">古明華</a></p></td>
<td><p>司徒文輝</p></td>
<td><p>導演<br />
文初初之夫</p></td>
<td><p>Ken哥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/卓姿.md" title="wikilink">卓　姿</a></p></td>
<td><p>何　珊</p></td>
<td><p>經理人<br />
曲琪之經理人</p></td>
<td><p>Linda</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾鈺精.md" title="wikilink">鍾鈺精</a></p></td>
<td></td>
<td><p>職員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/姚浩政.md" title="wikilink">姚浩政</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>娛樂公司職員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳宛蔚.md" title="wikilink">陳宛蔚</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張韋怡.md" title="wikilink">張韋怡</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蕭凱欣.md" title="wikilink">蕭凱欣</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 與案件有關人物

#### 屍體復活（第1—3集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃嘉樂.md" title="wikilink">黃嘉樂</a></p></td>
<td><p><strong>王　棠</strong></p></td>
<td><p>「一線牽」婚姻介紹所之客人<br />
與蕭強共謀騙財騙色<br />
曾與鍾蕾相親<br />
曾被误为杀害萧强<br />
于第1集殺死蕭強和剖開蕭強之屍體<br />
於第3集被逮捕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾慧雲.md" title="wikilink">曾慧雲</a></p></td>
<td><p>鍾　蕾</p></td>
<td><p>財經機構高級行政祕書<br />
鍾漢之家姐<br />
「一線牽」婚姻介紹所之顧客<br />
莫繼祖之暗戀对象<br />
曾與王棠相親<br />
于第1集不甘遭蕭強騙財騙色而自殺身亡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/關浩揚.md" title="wikilink">關浩揚</a></p></td>
<td><p>鍾　漢</p></td>
<td><p>貿易公司之老闆，但公司生意極差，經常向其姐鍾蕾借錢救急<br />
鍾蕾之弟<br />
大學時「CU71遊行」之發起人<br />
曾被誤為殺死蕭強的兇手</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/彭冠中.md" title="wikilink">彭冠中</a></p></td>
<td><p>蕭　強</p></td>
<td><p>「一線牽」婚姻介紹所之客人<br />
涉嫌向鍾蕾騙財騙色<br />
與王棠共謀騙財騙色<br />
于第1集被王棠所殺並遭剖屍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>大麻成</p></td>
<td><p>假扮鑽石戒指拆家</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邵卓堯.md" title="wikilink">邵卓堯</a></p></td>
<td><p>莫繼祖</p></td>
<td><p>的士司機，其的士車牌為CU71<br />
暗戀鍾蕾<br />
曾向鍾蕾示愛被拒絕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳勉良.md" title="wikilink">陳勉良</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>與蕭強同村村民<br />
本案的目擊證人</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 貓妖传说（第4—5集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁嘉琪.md" title="wikilink">梁嘉琪</a></p></td>
<td><p><strong>趙敏敏</strong></p></td>
<td><p>趙木揚之妹<br />
歡婆之孫女<br />
羅柏芝「聖美詩小學」之六年級同學兼好友<br />
患有<a href="../Page/夢遊症.md" title="wikilink">夢遊症</a><br />
遭劉志標嫁祸</p></td>
<td><p>敏敏</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馮素波.md" title="wikilink">馮素波</a></p></td>
<td><p>歡　婆</p></td>
<td><p>趙木揚、趙敏敏之嫲嫲<br />
「木村」度假村之開辦人<br />
對貓妖十分虔誠</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉深宜.md" title="wikilink">劉深宜</a></p></td>
<td><p>趙木揚</p></td>
<td><p>趙敏敏之兄<br />
歡婆之孫兒<br />
三年前目擊陳青森偷運<a href="../Page/氯胺酮.md" title="wikilink">氯胺酮被殺</a><br />
三年前被人發現伏屍於貓妖石前</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>-{<a href="../Page/黃鳳琼.md" title="wikilink">黃鳳琼</a>}-</p></td>
<td><p>四　姐</p></td>
<td><p>劉志標、九叔、陳青森之麻將朋友</p></td>
<td><p>肥婆四</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李岡龍.md" title="wikilink">李岡龍</a></p></td>
<td><p>陳青森</p></td>
<td><p>「森記士多」老闆<br />
與劉志標偷運<a href="../Page/氯胺酮.md" title="wikilink">氯胺酮</a><br />
劉志標、九叔、四姐之麻將朋友<br />
經常打罵傻強<br />
殺害趙木楊<br />
後被發現伏屍在貓妖石前<br />
于第4集因分贓不均被劉志標所殺</p></td>
<td><p>森記</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴耀明.md" title="wikilink">戴耀明</a></p></td>
<td><p>傻　強</p></td>
<td><p>患有精神病<br />
經常假扮貓<br />
因偷"糖果"而被陳青森打罵<br />
被警方以為是殺死陳青森的凶手<br />
于第5集吸氯胺酮（K仔）而口吐白沫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/關菁.md" title="wikilink">關　菁</a></p></td>
<td><p>九　叔</p></td>
<td><p>劉志標、陳青森、四姐之麻將朋友<br />
第4集在貓妖石前發現陳青森之屍體</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td><p><strong>劉志標</strong></p></td>
<td><p>與陳青森偷運氯胺酮<br />
九叔、陳青森、四姐之麻將朋友<br />
于第4集因分贓不均而殺死陳青森<br />
于第4集在貓妖石前發現陳青森之屍體<br />
於第5集被捕</p></td>
<td><p>標叔</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 夢中兇手（第6—8集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何傲兒.md" title="wikilink">何傲兒</a></p></td>
<td><p><strong>李倩雯</strong></p></td>
<td><p>鄧小勤之女友，後來反目，之後再度復合<br />
初因與鄧小勤分手而上聊天室要求賈大偉殺掉她<br />
于第6集被賈大偉殺害身亡</p></td>
<td><p><strong>雯女</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張智軒.md" title="wikilink">張智軒</a></p></td>
<td><p><strong>賈大偉</strong></p></td>
<td><p>室內設計建築師<br />
聲稱自己在夢中殺了李倩雯<br />
利用罗柏芝、于第6集因不滿李倩雯破壞殺人計劃憤而將其殺死<br />
於第8集被捕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李鴻杰.md" title="wikilink">李鴻杰</a></p></td>
<td><p>金魚盧</p></td>
<td><p>「金魚盧」水族館老闆<br />
為人好色常藉機摸女客人</p></td>
<td><p>金魚佬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葉暐.md" title="wikilink">葉　暐</a></p></td>
<td><p>鄧小勤</p></td>
<td><p>李倩雯之男友<br />
潮牌行政總裁</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td><p>蒙　太</p></td>
<td><p>居住在李倩雯樓下<br />
因李倩雯之單位冷氣機滴水而要求大廈管理處賠償</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 電視台凶案（第8—10集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄧兆尊.md" title="wikilink">鄧兆尊</a></p></td>
<td><p><strong>李時謙</strong></p></td>
<td><p>《隨時一叮》主持<br />
徐詠虹之夫<br />
林家希之情敌</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊卓娜.md" title="wikilink">楊卓娜</a></p></td>
<td><p><strong>徐詠虹</strong></p></td>
<td><p>《隨時一叮》主持<br />
李時謙之妻<br />
林嘉希之情妇<br />
于第9集按下被下了山埃的铃铛破损的顶部导致手指被刺穿出血从而令山埃从其破损的手指进入体内毒发身亡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/喬寶寶.md" title="wikilink">喬寶寶</a></p></td>
<td><p>喬德理</p></td>
<td><p>《随时一叮》参赛者<br />
不满李时谦赶其出局遂寄恐吓信予李时谦</p></td>
<td><p>傻得你</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張達倫.md" title="wikilink">張達倫</a></p></td>
<td><p>監　製</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/丁主惠.md" title="wikilink">丁主惠</a></p></td>
<td><p>何飛飛</p></td>
<td><p>《隨時一叮》參賽者</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魯振順.md" title="wikilink">魯振順</a></p></td>
<td><p>江文章</p></td>
<td><p>《隨時一叮》參賽者</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃梓瑋.md" title="wikilink">黃梓瑋</a></p></td>
<td><p>曾玉娟</p></td>
<td><p>《隨時一叮》參賽者</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃文標.md" title="wikilink">黃文標</a></p></td>
<td><p>杜　駒</p></td>
<td><p>劇務、道具員<br />
與徐詠虹有過節</p></td>
<td><p>駒佬</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何君誠.md" title="wikilink">何君誠</a></p></td>
<td><p>林家希</p></td>
<td><p>「夢工程」娛樂公司藝員<br />
徐詠虹之情夫<br />
李時謙之情敌<br />
參見<strong><a href="../Page/#夢工程娛樂公司.md" title="wikilink">夢工程娛樂公司</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Leo</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳穎妍.md" title="wikilink">陳穎妍</a></p></td>
<td><p>文初初</p></td>
<td><p>參見<strong><a href="../Page/#夢工程娛樂公司.md" title="wikilink">夢工程娛樂公司</a></strong></p></td>
<td><p><strong>初初<br />
May姐<br />
May May<br />
May Man</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/寧進.md" title="wikilink">寧　進</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>電視台FM</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/夏竹欣.md" title="wikilink">夏竹欣</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>電視台PA</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊證樺.md" title="wikilink">楊證樺</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>導演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廖麗麗.md" title="wikilink">廖麗麗</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>電視台員工</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 水果殺手（第12-13集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王青.md" title="wikilink">王　青</a></p></td>
<td><p><strong>陳繼英</strong></p></td>
<td><p>原為黑幫大佬，一直被刑晶晶針對逼至流落街頭騙人<br />
假扮酒店清潔工偷取清潔用品<br />
被警方懷疑為殺死察差、洪二<br />
參見上集<strong><a href="../Page/古靈精探.md" title="wikilink">古靈精探</a></strong></p></td>
<td><p><strong>大口英</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李彩寧.md" title="wikilink">李彩寧</a></p></td>
<td><p><strong>黎樂思</strong></p></td>
<td><p>洪二之妻<br />
唐啟發之情人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/袁偉豪.md" title="wikilink">袁偉豪</a></p></td>
<td><p><strong>唐啟發</strong></p></td>
<td><p>經營修車房<br />
洪二之手下<br />
黎樂思之情夫<br />
被香蕉捅死</p></td>
<td><p>發記</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/左智遠.md" title="wikilink">左智遠</a></p></td>
<td><p>察　差</p></td>
<td><p>泰國商人（實為毒販）<br />
居住於酒店606室<br />
于第12集被唐啟發错手用榴槤打死</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王俊棠.md" title="wikilink">王俊棠</a></p></td>
<td><p>麒　麟</p></td>
<td><p>販賣冒牌洗衣粉<br />
洪二之宿敵</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭卓樺.md" title="wikilink">郭卓樺</a></p></td>
<td><p>洪　二</p></td>
<td><p>黎樂思之夫<br />
大口英之前手下<br />
後為黑社會老大<br />
于第12集撞破唐啟發與黎樂思姦情後，被唐啟發、黎樂思用西瓜焗死</p></td>
<td><p>洪仔<br />
洪哥</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 家庭暴力（第11—16集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/古明華.md" title="wikilink">古明華</a></p></td>
<td><p>司徒文輝</p></td>
<td><p>文初初之夫<br />
因不肯更改劇本而得罪駱斌<br />
因事業不得志常藉酒虐妻<br />
于第14集遭文初初烧死身亡<br />
参见<strong><a href="../Page/#梦工程娱乐公司.md" title="wikilink">梦工程娱乐公司</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Ken哥</strong><br />
<strong>文辉</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳穎妍.md" title="wikilink">陳穎妍</a></p></td>
<td><p>文初初</p></td>
<td><p>司徒文輝之妻<br />
因無法忍受而殺死司徒文輝<br />
于第14集用火烧死司徒文辉<br />
於第16集自首<br />
参见<strong><a href="../Page/#梦工程娱乐公司.md" title="wikilink">梦工程娱乐公司</a></strong></p></td>
<td><p><strong>初初</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃子衡.md" title="wikilink">黃子衡</a></p></td>
<td><p>王　冬</p></td>
<td><p>導演<br />
「王冬工作室」老闆<br />
與司徒文輝買馬並中3T<br />
于第11集欺騙刑珮珮拍色情鏡頭</p></td>
<td><p>Wilson<br />
冬哥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td><p>蔡　太</p></td>
<td><p>司徒文輝、文初初之鄰居</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 空中飛人（第15—19集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>曲　琪</strong></p></td>
<td><p>参见<strong><a href="../Page/#夢工程娱乐公司.md" title="wikilink">梦工程娱乐公司</a></strong></p></td>
<td><p><strong>Cookie</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁政珏.md" title="wikilink">梁政珏</a></p></td>
<td><p><strong>钟心敏</strong></p></td>
<td><p><strong>JoJo</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何君誠.md" title="wikilink">何君誠</a></p></td>
<td><p><strong>林嘉希</strong></p></td>
<td><p><strong>Leo</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/顏桂洲.md" title="wikilink">顏桂洲</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>林嘉希之助手</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/許明志.md" title="wikilink">許明志</a></p></td>
<td><p>Kelolo</p></td>
<td><p>UFO迷<br />
詹樹邦之朋友<br />
曾目睹曲琪墜樓</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅浩楷.md" title="wikilink">羅浩楷</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>《靈幻世紀》主持人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/杜港.md" title="wikilink">杜　港</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>《靈幻世紀》攝影師</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 女性殺手（第11—21集）

|                                      |         |                                                 |           |
| ------------------------------------ | ------- | ----------------------------------------------- | --------- |
| **演員**                               | **角色**  | **關係**                                          | **暱稱**    |
| **[蕭正楠](../Page/蕭正楠.md "wikilink")** | **甘至峰** | 參見**[夢工程娛樂公司](../Page/#夢工程娛樂公司.md "wikilink")** |           |
| [李美慧](../Page/李美慧.md "wikilink")     | 沈　丹     | 参见'''[梦工程娱乐公司](../Page/#梦工程娱乐公司.md "wikilink")  | **丹丹**    |
| [卓　姿](../Page/卓姿.md "wikilink")      | 何　珊     |                                                 | **Linda** |
| [何啟南](../Page/何啟南.md "wikilink")     | 錢瑞鏡     | 潛水教練                                            |           |
| [孫慧蓮](../Page/孫慧蓮.md "wikilink")     | 三　婆     |                                                 |           |
| [岑潔儀](../Page/岑潔儀.md "wikilink")     | 莊秀惠     |                                                 |           |

#### 為兄報仇（第14—25集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/李天翔.md" title="wikilink">李天翔</a></strong></p></td>
<td><p><strong>甄向華</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Sean</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>甄向荣</p></td>
<td><p>已去世</p></td>
<td><p><strong>Fred</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/余子明.md" title="wikilink">-{余}-子明</a></p></td>
<td><p>甄國富</p></td>
<td><p>第22集叫甄向华开除骆斌，后发现甄向华换掉自己的药而被其推下樓梯身亡<br />
參見<strong><a href="../Page/#甄家.md" title="wikilink">甄家</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎彼得.md" title="wikilink">黎彼得</a></p></td>
<td><p><strong>駱　斌</strong></p></td>
<td><p>患有百合花<a href="../Page/花粉過敏症.md" title="wikilink">花粉過敏症</a><br />
于第22集盗用公款被趕出“甄氏集團”及“夢工程”娛樂公司<br />
于第23集被甄向光要求在甄國富棺材底層加暗格助其逃走，後與高才生起争執時，與沾到百合花粉的馬蔼琳、鍾立民拉扯導致花粉敏感症發作<br />
參見<strong><a href="../Page/#甄家.md" title="wikilink">甄家</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃澤鋒.md" title="wikilink">黃澤鋒</a></p></td>
<td><p><strong>甄向光</strong></p></td>
<td><p>患有百合花<a href="../Page/花粉過敏症.md" title="wikilink">花粉過敏症</a><br />
於上集<a href="../Page/古靈精探.md" title="wikilink">古靈精探第</a>24集刺殺甄向榮<br />
於上集<a href="../Page/古靈精探.md" title="wikilink">古靈精探第</a>25集被捕<br />
於第23集被甄向華要求通知駱斌在甄國富棺材底層加暗格助其逃走，卻在保釋奔喪時遭甄向華用百合花粉引發花粉過敏症死亡<br />
參見<strong><a href="../Page/#甄家.md" title="wikilink">甄家</a></strong></p></td>
<td><p>Roy</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳曼娜.md" title="wikilink">陳曼娜</a></p></td>
<td><p><strong>蘇詩雅</strong></p></td>
<td><p>被甄向華用朱古力收買，保密其換掉甄國富的藥的秘密<br />
後被甄向華栽贓私藏百合花粉，讓張正義、警方誤認為殺害甄向光之兇手<br />
于第25集無罪釋放<br />
參見<strong><a href="../Page/#甄家.md" title="wikilink">甄家</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王青.md" title="wikilink">王　青</a></p></td>
<td><p><strong>陳繼英</strong></p></td>
<td><p>于第23集被-{于}-子朗上身<br />
于第24集被甄向華綁架</p></td>
<td><p><strong>大口英</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張松枝.md" title="wikilink">張松枝</a></p></td>
<td><p>趙炳坤</p></td>
<td><p>十年前輪姦吳彩妮之一<br />
唯一一個知道甄向榮殺害陳金勝的人，並對甄向榮進行勒索<br />
於上集<a href="../Page/古靈精探.md" title="wikilink">古靈精探第</a>22集時遭甄向榮刺殺身亡<br />
已去世<br />
於第25集在-{于}-家安的超能力片段出現<br />
參見<strong><a href="../Page/古靈精探.md" title="wikilink">古靈精探</a></strong></p></td>
<td><p>Ryan</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王维德.md" title="wikilink">王维德</a></p></td>
<td><p>陳金勝</p></td>
<td><p>十年前輪姦吴彩妮之一<br />
十年前收甄向榮錢財而幫甄向榮脱罪，后一直不断向甄向荣进行勒索<br />
<a href="../Page/古灵精探.md" title="wikilink">古灵精探第</a>19集时遭甄向荣推下大楼身亡<br />
已去世<br />
于第25集在-{于}-家安的超能力片段出现<br />
参见<strong><a href="../Page/古灵精探.md" title="wikilink">古灵精探</a></strong></p></td>
<td><p>Sam</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李彩寧.md" title="wikilink">李彩寧</a></p></td>
<td><p>吴彩妮</p></td>
<td><p>刑晶晶之大学同学兼好友<br />
曾中年级时怀孕、后堕胎<br />
十年前惨遭甄向荣、陈金胜、赵炳坤集體性侵<br />
十年前已割脉自杀身亡<br />
已去世<br />
于第25集在-{于}-家安的超能力片段出现</p></td>
<td><p>Rainbow</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/阮小儀.md" title="wikilink">阮小儀</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蘇　碧</strong></p></td>
<td><p>玄學家<br />
蘇豪之女<br />
-{于}-子朗、刑晶晶之好友<br />
Wendy之上司<br />
被-{于}-子朗和刑晶晶誤為吳小宜</p></td>
<td><p><strong>蘇碧大師</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/森美.md" title="wikilink">森　美</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蘇　豪</strong></p></td>
<td><p>玄學家<br />
蘇碧之父<br />
已去世<br />
僅在相片中出現，並無出演</p></td>
<td><p><strong>金吊桶</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/黃長興.md" title="wikilink">黃長興</a></strong></p></td>
<td><p><strong>文　龍</strong></p></td>
<td><p>法醫<br />
彭美雲之夫<br />
-{于}-子朗之好友</p></td>
<td><p><strong>Pierre</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沈卓盈.md" title="wikilink">沈卓盈</a></p></td>
<td><p>陸安彤</p></td>
<td><p>法證人員<br />
擁有天使面孔，魔鬼身材<br />
擅長跳鋼管舞及其他可以誘惑男人的舞</p></td>
<td><p><strong>Icy</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李啟傑.md" title="wikilink">李啟傑</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>警隊拍攝宣傳片之攝影師（第1集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄒永標.md" title="wikilink">鄒永標</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>警隊拍攝宣傳片之助手（第1集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/日伽.md" title="wikilink">日　伽</a></p></td>
<td><p>CoCo</p></td>
<td><p>劉一鼎之女友<br />
謙謙Fans Club之會長</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳宙希.md" title="wikilink">陳宙希</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>茶餐廳待應（第1集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎銘諾.md" title="wikilink">黎銘諾</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>酒吧待應（第1集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥皓兒.md" title="wikilink">麥皓兒</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>記者</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙希洛.md" title="wikilink">趙希洛</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/柯嵐.md" title="wikilink">柯　嵐</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/沈震軒.md" title="wikilink">沈震軒</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙樂賢.md" title="wikilink">趙樂賢</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>酒吧酒保（第2集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張笑千.md" title="wikilink">張笑千</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>狗仔隊記者（第2集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>鍾漢大學舊同學（第2集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張雪芹.md" title="wikilink">張雪芹</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>前「一線牽」婚姻介紹所職員<br />
刑佩佩舊同學（第2集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江富強.md" title="wikilink">江富強</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>酒吧酒保<br />
蕭強朋友（第2集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳勉良.md" title="wikilink">陳勉良</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>與蕭強同村村民（第3集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾守明.md" title="wikilink">曾守明</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>偷坑渠蓋（第3集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/孫慧雪.md" title="wikilink">孫慧雪</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>刑佩佩買熊公仔之售貨員（第3集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張漢斌.md" title="wikilink">張漢斌</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>單車男（第3集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李漫芬.md" title="wikilink">李漫芬</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>金飾舖售貨員（第6集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>女酒客<br />
鄧小勤之時間證人（第7集）</p></td>
<td><p>36D</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾琬莎.md" title="wikilink">曾琬莎</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>女酒客（第7集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何慶輝.md" title="wikilink">何慶輝</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>醫生<br />
誤診張正義患有末期肝癌（第11集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳志建.md" title="wikilink">陳志建</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>洪二之手下（第13集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳遠東.md" title="wikilink">陳遠東</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>二手手機舖店員（第13集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳駿光.md" title="wikilink">陳駿光</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>二手手機舖經理（第13集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/單俊偉.md" title="wikilink">單俊偉</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>飾演搶劫金飾舖之演員（第14集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王天就.md" title="wikilink">王天就</a></p></td>
<td><p>吹　水</p></td>
<td><p>駱斌聘請欲打司徒文輝之打手（第14集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳淑儀.md" title="wikilink">陳淑儀</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>馬會經理（第16集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李海生.md" title="wikilink">李海生</a></p></td>
<td><p>劉　旦</p></td>
<td><p>30年前「一百萬金舖劫案」劫匪<br />
拿手榴彈找羅有恆復仇（第16集被捕）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王德基.md" title="wikilink">王德基</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>餐廳經理（第17集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李豪.md" title="wikilink">李　豪</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>餐廳侍應（第17集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇麗明.md" title="wikilink">蘇麗明</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>婦人（第17集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾建文.md" title="wikilink">鍾建文</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>保安（第17集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾健明.md" title="wikilink">曾健明</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>大佬<br />
蘇碧客戶（第17集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉天龍.md" title="wikilink">劉天龍</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>大佬手下（第17集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江梓瑋.md" title="wikilink">江梓瑋</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/周美欣.md" title="wikilink">周美欣</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>《舞動神話》之參賽者（第19集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鍾煌.md" title="wikilink">鍾　煌</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/潘曉彤.md" title="wikilink">潘曉彤</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何基佑.md" title="wikilink">何基佑</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>《舞動神話》司儀</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李穎芝.md" title="wikilink">李穎芝</a></p></td>
<td><p>Wendy</p></td>
<td><p>蘇碧之助手</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/凌禮文.md" title="wikilink">凌禮文</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>佛堂經理（第21集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁浩邦.md" title="wikilink">梁浩邦</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>爛仔（第22集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/孫季卿.md" title="wikilink">孫季卿</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>檔主（第22集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭德信.md" title="wikilink">郭德信</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>英國甄向華所住精神病院之院長（第22集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/游颰.md" title="wikilink">游　飇</a></p></td>
<td><p>大麻成</p></td>
<td><p>陳繼英以前生意拍擋，因陳繼英臨陣逃跑而反目<br />
甄向光獄友<br />
握有甄向光逃亡計畫之聖誕卡（第25集）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 上輯演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬國明.md" title="wikilink">馬國明</a></p></td>
<td><p>成家雋</p></td>
<td><p>重案組高級督察，調至英國受訓<br />
邢晶晶之前男友<br />
成敏俐之叔父<br />
簡緻美之前叔仔<br />
本輯僅被提及，並無出演</p></td>
<td><p><strong>Hugo</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李安琪.md" title="wikilink">李安琪</a></p></td>
<td><p>成敏俐</p></td>
<td><p>簡緻美之女<br />
成家雋之姪女<br />
-{于}-子朗之表妹<br />
本輯僅被提及，並無出演</p></td>
<td><p><strong>Mini</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 收視

以下為本劇於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[翡翠台](../Page/翡翠台.md "wikilink")、[高清翡翠台之收視紀錄](../Page/高清翡翠台.md "wikilink")：

|        |            |                                  |                                  |                                  |         |
| ------ | ---------- | -------------------------------- | -------------------------------- | -------------------------------- | ------- |
| **週次** | **集數**     | **日期**                           | **平均收視**                         | **最高收視**                         | **百分比** |
| 1      | 01—04      | 2009年8月18日—8月21日                 | 29[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 86%     |
| 2      | 05—09      | 2009年8月24日—8月28日                 | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 32[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 91%     |
| 3      | 10—13      | 2009年8月31日—9月3日                  | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 34[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 91%     |
| 4      | 14—18      | 2009年9月7日—9月11日                  | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 91%     |
| 5      | 19—23      | 2009年9月14日—9月18日                 | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 38[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 92%     |
| 24—25  | 2009年9月19日 | 29[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 88%                              |         |

  - 本劇平均收視31點

資料來源：CSM媒介研究

### 广州收视

| 集数    | CSM省网收视 | CSM市网收视 | 合计    | 分月收视  |
| ----- | ------- | ------- | ----- | ----- |
| 1-4   | 4.4     | 8.37    | 12.77 | 13.72 |
| 5-9   | 4.83    | 9.46    | 14.29 |       |
| 10-13 | 4.83    | 8.6     | 13.43 | 11.87 |
| 14-18 | 4.08    | 7.02    | 11.1  |       |
| 19-24 | 4.28    | 7.68    | 11.96 |       |

## 外部連結

  - [《古靈精探B》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222160011/http://gotv.tvb.com/programme/102436/151467/)

  -
  -
## 記事

  - 2008年10月14日：[郭晉安與](../Page/郭晉安.md "wikilink")[郭羨妮為此劇拍攝](../Page/郭羨妮.md "wikilink")2009年節目巡禮。
  - 2008年10月27日12:30：此劇於[將軍澳](../Page/將軍澳.md "wikilink")[電視廣播城一廠灰位舉行試造型記者會](../Page/電視廣播城.md "wikilink")。
  - 2008年12月2日15:00：此劇於在[將軍澳](../Page/將軍澳.md "wikilink")[電視廣播城](../Page/電視廣播城.md "wikilink")15廠舉行開鏡拜神。
  - 2009年2月5日：眾演員及台前幕後之工作人員晚上於[尖沙咀參與此劇之煞科宴](../Page/尖沙咀.md "wikilink")。
  - 2009年8月16日：舉行《古靈精探B》之「誰是兇手」宣傳活動。
  - 2009年8月27日：舉行《古靈精探B》之「蛛絲馬跡對對碰」宣傳活動。

## 電視節目的變遷

|align="center" colspan="5"|[畢打自己人](../Page/畢打自己人.md "wikilink")
2008年10月20日-2010年2月12日 |- |align="center"
colspan="3"|[絕代商驕](../Page/絕代商驕.md "wikilink")
\-9月5日 |align="center" colspan="2"|[有營煮婦](../Page/有營煮婦.md "wikilink")
9月7日- |- |align="center" colspan="1"|**上一套：**
[烈火雄心3](../Page/烈火雄心3.md "wikilink")
\-8月15日 |align="center"
colspan="3"|**翡翠台／高清翡翠台第三綫劇集（[2009](../Page/翡翠台電視劇集列表_\(2009年\)#第三線劇集.md "wikilink")）**
**古靈精探B**
8月18日-9月19日 |align="center" colspan="1"|**下一套：**
[蔡鍔與小鳳仙](../Page/蔡鍔與小鳳仙.md "wikilink")
9月21日-

[古](../Category/無綫電視劇集系列.md "wikilink")
[Category:2009年無綫電視劇集](../Category/2009年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:2009年AOD電視劇集](../Category/2009年AOD電視劇集.md "wikilink")
[Category:犯罪题材作品](../Category/犯罪题材作品.md "wikilink")
[Category:警察主角題材電視劇](../Category/警察主角題材電視劇.md "wikilink")
[Category:2009無綫節目巡禮劇集](../Category/2009無綫節目巡禮劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視2000年代背景劇集](../Category/無綫電視2000年代背景劇集.md "wikilink")
[Category:奇幻電視影集](../Category/奇幻電視影集.md "wikilink")